[
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "¿Quién pintó la mona lisa?",
        "respuesta": "Leonardo da Vinci",
        "incorrecta1": "Picasso",
        "incorrecta2": "Miguel Ángel",
        "incorrecta3": "Monet",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "Pintor de  \"El jardín de las delicias\"",
        "respuesta": "El Bosco",
        "incorrecta1": "Velásquez",
        "incorrecta2": "Picasso",
        "incorrecta3": "Dalí\r",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "significado de  \"El jardín de las delicias\"",
        "respuesta": "Mundo Terrenal",
        "incorrecta1": "Es Mejor Morir",
        "incorrecta2": "Dios Es El Camino",
        "incorrecta3": "Adán Y Eva",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "Vivía en el 221B de Backer Street.",
        "respuesta": "Sherlock Holmes",
        "incorrecta1": "Katniss Everdeen",
        "incorrecta2": "Hermione Jean Granger",
        "incorrecta3": "Harry James Potter \r",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Cuerpo Humano",
        "pregunta": "¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?",
        "respuesta": "Páncreas",
        "incorrecta1": "Cerebro",
        "incorrecta2": "Riñón",
        "incorrecta3": "Higado",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Cuerpo Humano",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la parte del ojo que es sensible a la luz?",
        "respuesta": "Retina",
        "incorrecta1": "Iris",
        "incorrecta2": "Cornea",
        "incorrecta3": "Pupila",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Geografia",
        "pregunta": "¿Cuál es el país con menos habitantes del mundo?",
        "respuesta": "La Ciudad del Vaticano",
        "incorrecta1": "Andorra",
        "incorrecta2": "Maldivas",
        "incorrecta3": "Mónaco",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria":"Quimica",
        "pregunta":"¿Cuántos elementos hay en la tabla periódica?",
        "respuesta":"118",
        "incorrecta1":"75",
        "incorrecta2":"120",
        "incorrecta3":"98",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "¿Quién es el autor de la obra La Metamorfosis?",
        "respuesta": "Franz Kafka",
        "incorrecta1": "Julio Verne",
        "incorrecta2": "Silvina Ocampo",
        "incorrecta3": "Alejandra Pizarnik",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Cuerpo Humano",
        "pregunta": "¿Cuántos huesos hay en el cuerpo humano?",
        "respuesta": "206",
        "incorrecta1": "320",
        "incorrecta2": "150",
        "incorrecta3": "400",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Ciencias Naturales",
        "pregunta": " ¿Cuántos arco aórtico tiene un gusano de tierra?",
        "respuesta": "5",
        "incorrecta1": "No tiene",
        "incorrecta2": "1",
        "incorrecta3": "3",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿En qué año cayó el muro de Berlín?",
        "respuesta":"1989",
        "incorrecta1":"1991",
        "incorrecta2":"1945",
        "incorrecta3":"1970",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Cuánto tiempo duró la Guerra de los Cien Años?",
        "respuesta": "116 años",
        "incorrecta1":"100 años",
        "incorrecta2":"106 años",
        "incorrecta3":"98 años",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Cuál fue la primera civilización humana? ",
        "respuesta": "Sumeria",
        "incorrecta1": "Inca",
        "incorrecta2": "Romana",
        "incorrecta3": "Egipta",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Quién fue el último faraón?",
        "respuesta": "Ramsés III.",
        "incorrecta1": "Tutankamón",
        "incorrecta2": "Ramsés II",
        "incorrecta3": "Nefertiti ",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿En que año se disuelve la URSS?",
        "respuesta": "1991",
        "incorrecta1":"1945",
        "incorrecta2":"1990",
        "incorrecta3":"1978",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Cuál es el idioma más antiguo que pervive en Europa?",
        "respuesta": "Vasco",
        "incorrecta1":"Francés",
        "incorrecta2":"Inglés",
        "incorrecta3":"Finlandés",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿En qué guerra participó Juana de Arco?",
        "respuesta": "Guerra de los 100 años.",
        "incorrecta1":"Guerra de la independencia francesa",
        "incorrecta2":"Guerra Civil Española",
        "incorrecta3":"Guerra Civil Rusa",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
        "respuesta": "César Augusto",
        "incorrecta1":"Julio César",
        "incorrecta2":"Marco Aurelia",
        "incorrecta3":"Marco César",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Historia",
        "pregunta": "¿Qué año tuvo 355 días?",
        "respuesta": "1582",
        "incorrecta1":"1615",
        "incorrecta2":"1823",
        "incorrecta3":"1432",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Ciencias Exactas",
        "pregunta": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en la corteza terrestre?",
        "respuesta": "Oxígeno",
        "incorrecta1":"Carbono",
        "incorrecta2":"Nitrógeno",
        "incorrecta3":"Dioxido",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Ciencias Exactas",
        "pregunta": "¿Cuál es el primer elemento de la Tabla periódica?",
        "respuesta": "Hidrógeno",
        "incorrecta1":"Helio",
        "incorrecta2":"Plata",
        "incorrecta3":"Oxigeno",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Ciencias Naturales",
        "pregunta": "¿Cuál es la rama de la biología que estudia las plantas?",
        "respuesta": "Botánica",
        "incorrecta1":"Mineralogía",
        "incorrecta2":"Zoología",
        "incorrecta3":"Geologia",
        "objectFit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Geografia",
        "pregunta": "¿Donde se encuentra la Basílica de la Sagrada Familia?",
        "respuesta": "Barcelona",
        "incorrecta1":"Madrid",
        "incorrecta2":"Cataluña",
        "incorrecta3":"Valencia",
        "objectFit": "cover"
    }
    ]
